

 Čoby aj nie. Aj ja by som miloval šéfa, ktorý by zakamufloval každé moje zakopnutie a ešte by mi aj pravidelne zvyšoval plat. Nie je radosťou, pracovať v prostredí, kde môžete pokaziť veci akokoľvek brutálne a v podstate nič vám za to nehrozí? Osobne, ak by som mal rád uniformy, nesiem si tam životopis ešte dnes. Kde inde chcete nájsť prívetivejšie pracovné prostredie? 
 Kaliňák je biznismen, aspoň to o sebe rád tvrdí a mám taký pocit, že políciu berie, ako jednu zo svojich ďalších podnikateľských aktivít. Možno by na tom nebolo nakoniec ani nič zlé, ak by išlo o regulérne podnikanie, definované obchodným zákoníkom ako, "Sústavná činnosť uskutočňovaná samostatne podnikateľom vo vlastnom mene a na vlastnú zodpovednosť za účelom dosiahnutia zisku." 
 Polícia však neuskutočňuje "podnikanie" samostatne, ale robí ho na náklady všetkých daňových poplatníkov a trochu expresne aj v ich mene. Za každé jej zakopnutie, hlavne tie na medzinárodnej úrovni, sa tak nejak hanbíme aj my, ľudia v civile. Je preto iba logické, že od policajných zložiek vyžadujeme určitú zodpovednosť. A keďže sa na jej fungovanie skladáme my všetci, rovnako aj zodpovedanie musí byť nasmerované k nám. 
 Jediný skutočný zisk, ktorý si môže slovenská polícia vytvoriť, je popularita medzi obyvateľmi, o ktorých sa má starať, a ktorí platia jej chod. To či je pán Kaliňák obľúbený medzi svojimi podriadenými je podstatne menej dôležité, ako to či je úspešný aj u občanov. My sme dôvod existencie polície, v tom pozitívnom aj negatívnom slova zmysle a očakávame od nej, že si je toho aj sama vedomá. 
 My nepotrebujeme superstar na jej čele, my máme záujem o neskorumpovanú a fungujúcu štátnu inštitúciu, ktorá sa vie a chce starať o ľudí ktorí ju živia. Viac ako "vysmiateho" a "bezproblémového" Kaliňáka nám treba vážneho a zodpovedného ministra, ktorý má snahu o skutočné riešenie problémov a nie ich neustále zľahčovanie a zamlžovanie. Klauni sa hodia viac do cirkusu, ako na ministerské kreslá a naozaj dúfam, že ich tam všetkých 12. júna pekne pošleme. 

